# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Ville Laurikari
# This file is distributed under the same license as the tre package.
# Mingye Wang <arthur200126@gmail.com>, 2021.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: tre 0.8.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: tre-general@lists.laurikari.net\n"
"POT-Creation-Date: 2016-03-05 20:29-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2021-05-19 16:01+0800\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.2.3\n"
"Last-Translator: Mingye Wang <arthur200126@gmail.com>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: zh_CN\n"

#: lib/regerror.c:37
msgid "No error"
msgstr "无错误"

#: lib/regerror.c:38
msgid "No match"
msgstr "无匹配项"

#: lib/regerror.c:39
msgid "Invalid regexp"
msgstr "正则表达式无效"

#: lib/regerror.c:40
msgid "Unknown collating element"
msgstr "未知的字符排序组合"

#: lib/regerror.c:41
msgid "Unknown character class name"
msgstr "未知的字符类名"

#: lib/regerror.c:42
msgid "Trailing backslash"
msgstr "末尾有反斜杠"

#: lib/regerror.c:43
msgid "Invalid back reference"
msgstr "无效的回引用"

#: lib/regerror.c:44
msgid "Missing ']'"
msgstr "缺少 \"]\""

#: lib/regerror.c:45
msgid "Missing ')'"
msgstr "缺少 \")\""

#: lib/regerror.c:46
msgid "Missing '}'"
msgstr "缺少 \"}\""

#: lib/regerror.c:47
msgid "Invalid contents of {}"
msgstr "无效的 {} 内容"

#: lib/regerror.c:48
msgid "Invalid character range"
msgstr "无效字符范围"

#: lib/regerror.c:49 src/agrep.c:229 src/agrep.c:299 src/agrep.c:324
#: src/agrep.c:695 src/agrep.c:734
msgid "Out of memory"
msgstr "内存不足"

#: lib/regerror.c:50
msgid "Invalid use of repetition operators"
msgstr "无效的重复运算符用法"

#: lib/regerror.c:65
msgid "Unknown error"
msgstr "未知的错误"

#: src/agrep.c:96 src/agrep.c:103
#, c-format
msgid "Usage: %s [OPTION]... PATTERN [FILE]...\n"
msgstr "用法：%s [选项]... 模式 [文件]...\n"

#: src/agrep.c:98
#, c-format
msgid "Try `%s --help' for more information.\n"
msgstr "试用“%s --help”以获取更多信息。\n"

#: src/agrep.c:104
#, c-format
msgid ""
"Searches for approximate matches of PATTERN in each FILE or standard "
"input.\n"
"Example: `%s -2 optimize foo.txt' outputs all lines in file `foo.txt' "
"that\n"
"match \"optimize\" within two errors.  E.g. lines which contain \"optimise"
"\",\n"
"\"optmise\", and \"opitmize\" all match.\n"
msgstr ""

#: src/agrep.c:110
#, c-format
msgid ""
"Regexp selection and interpretation:\n"
"  -e, --regexp=PATTERN\t    use PATTERN as a regular expression\n"
"  -i, --ignore-case\t    ignore case distinctions\n"
"  -k, --literal\t\t    PATTERN is a literal string\n"
"  -w, --word-regexp\t    force PATTERN to match only whole words\n"
"\n"
"Approximate matching settings:\n"
"  -D, --delete-cost=NUM\t    set cost of missing characters\n"
"  -I, --insert-cost=NUM\t    set cost of extra characters\n"
"  -S, --substitute-cost=NUM set cost of wrong characters\n"
"  -E, --max-errors=NUM\t    select records that have at most NUM errors\n"
"  -#\t\t\t    select records that have at most # errors (# is a\n"
"\t\t\t    digit between 0 and 9)\n"
"\n"
"Miscellaneous:\n"
"  -d, --delimiter=PATTERN   set the record delimiter regular expression\n"
"  -v, --invert-match\t    select non-matching records\n"
"  -V, --version\t\t    print version information and exit\n"
"  -y, --nothing\t\t    does nothing (for compatibility with the non-free\n"
"\t\t\t    agrep program)\n"
"      --help\t\t    display this help and exit\n"
"\n"
"Output control:\n"
"  -B, --best-match\t    only output records with least errors\n"
"  -c, --count\t\t    only print a count of matching records per FILE\n"
"  -h, --no-filename\t    suppress the prefixing filename on output\n"
"  -H, --with-filename\t    print the filename for each match\n"
"  -l, --files-with-matches  only print FILE names containing matches\n"
"  -M, --delimiter-after     print record delimiter after record if -d is "
"used\n"
"  -n, --record-number\t    print record number with output\n"
"      --line-number         same as -n\n"
"  -q, --quiet, --silent\t    suppress all normal output\n"
"  -s, --show-cost\t    print match cost with output\n"
"      --colour, --color     use markers to distinguish the matching "
"strings\n"
"      --show-position       prefix each output record with start and end\n"
"                            position of the first match within the "
"record\n"
msgstr ""

#: src/agrep.c:149
#, c-format
msgid ""
"With no FILE, or when FILE is -, reads standard input.  If less than two\n"
"FILEs are given, -h is assumed.  Exit status is 0 if a match is found, 1 "
"for\n"
"no match, and 2 if there were errors.  If -E or -# is not specified, "
"only\n"
"exact matches are selected.\n"
msgstr ""

#: src/agrep.c:155
#, c-format
msgid ""
"PATTERN is a POSIX extended regular expression (ERE) with the TRE "
"extensions.\n"
"See tre(7) for a complete description.\n"
msgstr ""

#: src/agrep.c:159
#, c-format
msgid "Report bugs to: "
msgstr "将错误报告给："

#: src/agrep.c:244
#, c-format
msgid "Error reading from %s: %s\n"
msgstr "读取“%s”时出错：%s\n"

#: src/agrep.c:339
msgid "Cannot use -B when reading from standard input."
msgstr ""

#: src/agrep.c:343
msgid "(standard input)"
msgstr "(标准输入)"

#: src/agrep.c:600
#, c-format
msgid "Copyright (c) 2001-2009 Ville Laurikari <vl@iki.fi>.\n"
msgstr "版权所有 © 2001-2009 Ville Laurikari <vl@iki.fi>。\n"

#: src/agrep.c:622
#, c-format
msgid "%s: invalid option --%s\n"
msgstr "%s：无效选项 --%s\n"

#: src/agrep.c:749
msgid "Error in search pattern"
msgstr "搜索模式有误"

#: src/agrep.c:760
msgid "Error in record delimiter pattern"
msgstr ""

#: src/agrep.c:767
msgid "Record delimiter pattern must not match an empty string"
msgstr ""
